又要報稅...呢個世界已經變成灰色......

左度右度攪盡腦汁都係好撚肉赤
我做得咁辛苦政府就拎我D 錢黎幫住公屋拎綜援黎香港冇耐D 仆街

ching交幾錢稅？

唉 好撚岩.. 日日返工塞車放工塞車做到隻狗咁. 垃圾政府一野同你拎左去比支那

totally agree.....
上次我申請反對稅項個D 野, 佢再抽秤返其他野...結果重交多左....
垃圾政府

用盡方法減啦

預繳好LUN金，我搵好少唔好意思講，差唔多少左2個月人工囉

說好的退稅幾時退到
我交埋交埋咁多稅養埋班無業老綜蝗dllm

DKLM 派錢又冇我份，起埋D乜Q大白象關我撚事

師兄咁你都搵好多

一諗起班老綜就扯火

CHING 千其唔好反對啊，以後會嚴好多，是但搵D理由申請暫援預繳算啦

交得多即係搵得多，
係肉赤，不過好過好多人吖

諗到腦爆，有冇CHING 係呢方面高手

係咪你條on9 唔識填咋

請教巴打應該點填
我搵得個萬二蚊一個月
都要我交稅

每次見到D講唔正粵語既人係度話香港欠左佢
我都好撚滾

退稅係退你上年交左個舊預繳稅, 你點都要交下年既預繳稅 下年先有得退

想帶出個問題係而家呢個社會入面付出同收獲唔成正比
太過唔公平喇

除左老豆老母阿爺阿麻食飯買電話MPF供樓乜Q都寫曬落去仲有咩好填，請指教

上網睇有咩可以減啦
萬二蚊交春咩

暫援預繳幫到你

我咪就係因為咁. 佢要我再交多幾千

買電話填乜鳩，屈做返工又有電話比老細搵到？

CHING 你寫埋MPF應該唔駛交

如果你扣晒所有野都交兩個月，姐係你月入～7/8萬左右

咁可能係我on9無填到

其實都要比proof，你用咩理由先

CHING 我講錯左，你千其唔好咁報thanks

進修都可以減

on9一定係吊政府啦 點會吊人攞老綜 人地打劫完你d錢點駛已經關你撚事 樓豬on9欺善怕惡

唔滿意換轉你去攞老綜 攞老綜既去交稅囉 係你on9諗唔到方法幫自己減税

出左個大bonus, 佢以為係恆常收入?
之後俾佢查我其他野, 話我報少左

最緊要帶出你今年搵得少過上年好多呢個訊息

講起報稅就火滾
我屋企人有病，要買自資藥物，已經用晒份糧
果d基金又要審查，稅局就1蚊都無得減
簡直係官逼民反

點先可以搶劫返政府

拎老綜

李嘉誠都未話肉赤 你交個dd

政府又抵屌、部份仆街老綜又抵屌、我屌曬

己所不欲勿施於人，CHING 扣稅好叻? 求心得分享下

收皮啦，李嘉誠又咪轉嫁落我地到

搵得個雞碎咁多都要交？
Btw 俾盡咪交個幾百蚊
算9數啦
食餐buffet 都無左

為左爭老豆老母個免稅額同阿哥打起上黎...

揾個相熟既會計佬搞搞佢啦，或者開空殼公司

交得起稅即係證明你搵得多囉
我都從來唔洗報稅

Ching 又交開幾多錢稅咁啊

俾人強姦完想發洩下? 估你都唔會交得多稅唔教

我都係出返去先

打工仔扣得幾多丫
唉, 下年又交咁多真係要借錢

用私人名義開間公司

到佢出左評稅結果你list曬你今年收入出黎同上年做個對比
如果今年B仔未出收入一定少勁多咁咪可以暫援囉

報少左咩咁都比人搵到

好撚想燒D陰司紙當交左

用阿麻果個要比返錢阿叔

Sales 行業本身好多野都報左落支出

攪公司真係唔識CHING 求教

唔想交稅

大白象都話可以話好好醜醜都叫起左件野

老綜俾新香港人真係好撚on9

人工太低唔係稅網到

捐錢
記得拎單
我寧願捐嘅錢得1% 去到有需要嘅人手上我麵唔想益政府

同感
等於辛苦返一年工收得十一個月$

交1000

生仔

捐錢係扣taxable income 唔係tax payable, 捐100蚊扣最多17蚊稅,係都要捐83蚊出黎

所以好多人成日話捐錢避稅, 避乜春啫

除非係有錢佬玩到開一間慈善機構, 去晒行政費再分餅仔囉

一人一個咪得囉

一係計吓邊個俾家用多啦

本身得十二個月糧無bonus
交稅交一個月糧真係好無力...
姐係話我有一個月係白做

仲有間公屋呢......十個老綜9個都有間公屋

我都想有人捐比我

搵得多=老奉養懶人？

你咁講李+X都養緊你

返工養綜援戶

老綜仲有雙糧三糧
真係DKLM
冇付出都有錢袋
我地班打工仔做撚到死
人工又跟唔上通脹同樓市
公屋又冇份
日常開支又年年加

呻完

呢D 出糧法真係硬食冇得走，共攰之

連登仔: 我交薪俸稅養起全香港

多謝哂巴打幫我打工

Thanks Bro!!! 唔記得左呢樣!!! 不過我比較少Taobao買野
話時話咁黃子華飛都可以報係同客睇架喎

我阿哥搵得多我比埋佢拎埋 兩老既免稅額
BUT佢會計返若我用一個 會減返幾多既錢比我~

唔係我養香港，係政府有冇公平對待人同佢幫助緊乜野人?

再問Ching 你支出果part 有幾多樣係有受惠緊?

一開tax個網登入左就已經有個數，係咪公司幫我報，扣左mpf未架...？

睇ching 至少成60k 一個月
點會唔識避呀

本來我想講醫療 但我醒起咁大個仔 我都未試過坐白車訓廠 細個或者會去診所睇醫生 但大個左一來少病 二來病左都要番工 變相好似真係土冇受惠緊喎

係一個循環

由年幼教育開始 到晚年醫療點都會用到.

CHING 中point 喇，讀書醫療的確係每個人都會用到
咁點解新黎香港既人可以額外每個月再拎到綜援
政府而家係批人黎香港拎福利?

其實我都好支持土生土長香港人有需要去拎綜援，至少我可以冇咁嬲

正常地係應該可以暫援...但佢而家好似話處理緊
處理途中話計少左我住宿津貼

邊個搵得多咪俾邊個，有咩好爭

綜援出雙糧三糧 公屋免租呢啲政策真係on99

我做稅佬，但你筆數係咪好大? 要我幫你諗計慳幾百就......
你老細同你fd唔fd 可唔可以傾人工既term?

想問供養父+母，係咪仲有個額外供養？今年終於可以填

有啲難度
有冇其他招數交少啲呀

記得填同住呀

人地計少左你就唔好去到咁盡啦
出貓唔好太高分

今晚影一影份表再請教下

唉，高不成低不就

要交成個月糧真係

知你地有錢啦，屌死全部老母

個度都幾千蚊

有D人係真係有需要但其實我都好撚想要囉

曾經財政司講過 香港係5%人交緊95%既稅
姐係同你地講唔好睇得自己咁重要

冇話覺得自己好重要
一直覺得返一年工等於出得十一個月糧係好唔抵ge一件事.

CHING 有方法就講出黎幫下D 巴打啦...唔係淨係我一個架嘛
我呢D 小薯仔冇得傾，原來公司D 大哥個個開曬公司

既然唔重要，唔好交啦

我果一個月糧對我好重要

我交一個月糧係因為
細妹人工仲高
比哂免稅額細妹
所以冇得填父母免稅額

要交兩個月人工
保守估計搵50k up？

係呀
對社會唔重要
對自己好重要喎

尤其搵得唔係好多但又要交稅既人黎講
一個月糧對自己好重要

額外供養是甚麼? 老人院果D就有得扣

開公司都要識玩既...真係咁簡單既問樓下waiter都答到你

稅局隨時話你係"type 1/type 2 service co." 避稅行動，繼而無視公司存在，直接計你salary tax

打能死佢說岩

左度右度 又要結婚 生仔先爭取到更高免稅額

有呀 上面有人講交D稅黎養公屋呀 支那人之類 仲唔係睇得自己好重要咩

常見漏左既allowance 就係兄弟姊妹讀緊書，你有份供養佢，都有免稅額

供緊樓既home loan interest

計埋預繳成皮野，仲有之後變左年年都要交....
真係唔好因少失大去challenge 佢...

垃圾政府仲要拎我交既錢去輸入IT 外勞..
同打爛人飯碗有咩分別..
呼籲全港IT 停工!

你估香港啲公會好似歐美個啲咁咩
呼籲停工
人地咪答你：「不了」

老人家過左身
少左一個免稅額
今年要交2皮幾
第一次體會啲人點解交稅會肉赤

叫細妹分返比你囉

咁都係算把啦，比人blacklist左就PK

未有咁既福氣努力緊

廢話，自己唔重要邊個重要??
仲要係我銀包拎錢出黎比D 大6人

有咩方法交少D

咁冇lu... 你地稅佬呢行係幫公司做多?
個人真係冇乜野好攪喎

開有限公司代出糧囉

公司黎左個大陸仔IT support 痴撚線架唔撚識用腦架

有公司會搵我地幫佢地既director 同高級d 既staff做tax planning

多謝各位大佬養我
利申:拎老綜三糧

現金出糧，公司都會報上去?

好奇一問: Individual通常年薪去到咩Level 幫襯你地先可以cover到?

巴打係咪大陸仔?
老綜1年出埋三糧有幾多?

香港已死

IT狗可以學定普通話

幾多唔講啦
拎左好過益大陸人
日日夠錢去飲下茶咁
得閒炒下老散

你都有心少下老散呀
啲新香港人完全唔搵工呢

交埋交埋俾創科局同警犬買新玩具加薪提升士氣

佢地睇醫生都唔洗錢 又有交通津貼 冇屋住又有租金津貼

我地如果冇公司醫生就次次睇幾百 搭車又要慳住慳住 樓又買唔到 租又貴到嘔 仲要交稅 我屌

你都有心炒下老散呀
啲新香港人完全唔搵工呢

如果多叫老豆唔好做去拎埋一份

每次都好撚火滾！仆街！！！

請問填同住係咪免稅額會唔同

供養父母細佬妹果啲有冇呀？

拎綜援，然後做炒散炒場黃牛炒iphone咪唔洗交稅囉

供養父母有咩證據？過數俾家用？

利申無交過稅

交稅養蝗蟲...

睇圖如果唔洗俾老綜，我地唔交税政府都run 到

佢老味拎我份薪俸稅退差餉！
利申有份退！

交完稅 俾間公屋黎得嗎

今晚影

貧富懸殊真係好勁
有錢佬仲可以避稅都多過佔九成人口嘅打工仔

佢點都唔會撚放過你.... 我無反對過啲乜， 無啦啦上年定前年寄嚟話我早幾年報房屋津貼部得唔啱定點，話我欠佢幾皮嘢，我要問返個做會計嘅親戚先知稅局封信講乜9

個問題係李嘉誠一百蚊交五蚊 我地就十蚊交五蚊 好撚赤

原來咁多人交一個月或以上 我都係收一收皮先

連埋預繳差不多啦....

黃子華話齋， 你話你唔知下年仲有冇工開， 但有一個人永遠都係對你嘅未來係樂觀嘅， 嗰個就係稅局， 永遠都叫你預繳咗先

諗起月黑高飛

又可以拎老綜啦 多謝老細

交profits tax果d sales可能得既

買電話？

月入3萬2，14個月糧
單身，無供樓，父母未夠秤，無讀書，無捐錢

有無計 綜援死全家

你都係老實交稅把啦⋯⋯

進修

柒左

打工仔稅都係開係醫療
但醫療都係窮人同假難民用 假難民一年十億 仲要有上升趨勢

真係無撚敵
唔樂觀點叫你prepaid

有冇網站/工具計大約幾錢稅

見到有咩業務1業務2，有無攻略

自從轉工加人工，終於發覺政府稅局綜援都係仆街

咁多on9報稅表都未識填喺到叫貴

Etax

咪係

供養父母 重複填左易唔易被發現
用手寫寄信

一定check 到
有身份證cross check

普通打工仔既話，打跛老豆老母對腳會容易過整type 2 service agreement structure

最可行既辦法係同老闆傾remuneration package

要交成6萬稅

lm

強烈建議交稅可以用投資失利做對沖

咁realised gain 係咪要計埋先

窮人先要交稅

乜原來連登仔真係咁高人工
我啲親戚個個有返工大部份都唔使交稅
啲表姐表哥單身唔使供養父母都係交百令蚊
到底要搵幾多先可以交成個月糧

交4萬幾屌

攞埋供養老豆老母既免稅額未?

點解租屋俾既租金冇得攞黎扣稅?

$12000 x 12 = $144000

加埋雙糧花紅 都過哂個人免稅額

搭單問
份工做咗半年冇做駛唔駛交稅？

無免稅額無退稅，3萬幾蚊月薪左右就要交1個月

可以點玩

都係用黎比果每日150人

屌佢老母

照計咋嘛

收皮啦
有交稅洗撚人養
你自己做蝗蟲又要拉埋其他人落水？

老豆老母祖父母喺外國住，得我同呀哥喺香港
想用父母免稅額都冇

係咪真係咁冇稅務常識

跟老豆老母移民啦
香港依家唔值得交稅
交黎比班仆街用

好似岩岩交完無耐